<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leistungen on Diätologin Flandorfer</title>
    <link>/leistungen/</link>
    <description>Recent content in Leistungen on Diätologin Flandorfer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</lastBuildDate><atom:link href="/leistungen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diabetes mellitus Typ 1</title>
      <link>/leistungen/diabetes_mellitus_typ_1/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/diabetes_mellitus_typ_1/</guid>
      <description>Häufig ist die Diagnose Diabetes mellitus Typ 1 ein Lebenseinschnitt. Durch eine gute Schulung lernen Sie mit dieser Autoimmunerkrankung gut umzugehen, und können Ihre Lebensqualität steigern.
Symptome Diabetespatienten/-patientinnen sind häufig von vermehrtem Harndrang (Polyurie), vermehrtem Durstgefühl (Polydipsie), Gewichtsverlust und den unspezifischen Symptomen einer Übersäuerung des Blutes (Ketoazidose) betroffen.
Ursache Diabetes mellitus Typ 1 ist eine Autoimmunerkrankung. Das Immunsystem toleriert bestimmte Stoffe des eigenen Körpers nicht, und bildet in Folge Antikörper. Bei Diabetes mellitus Typ 1 bildet der Körper fälschlicher Weise Antikörper gegen Zellen der Bauchspeicheldrüse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diabetes mellitus Typ 2</title>
      <link>/leistungen/diabetes_mellitus_typ_ii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/diabetes_mellitus_typ_ii/</guid>
      <description>Die Diagnose Diabetes mellitus Typ 2 verunsichert und kann unbehandelt zu Spätfolgen führen. Gemeinsam mit Ihnen passe ich Ihre Ernährungsgewohnheiten an, sodass Ihr Blutzucker positiv beeinflusst wird.
Symptome Zuckerpatienten/-patientinnen können anfänglich unter Symptomen wie gesteigertem Durstgefühl (Polydipsie), vermehrten Harndrang (Polyurie), trockener und juckender Haut, schlecht heilenden Wunden und Abgeschlagenheit leiden.
Häufig bleibt der Diabetes mellitus Typ 2 aber viele Jahre unerkannt und die Diagnose wird erst bei Herzerkrankungen oder im Zuge von Routineuntersuchungen gestellt, da anfänglich meistens kaum Beschwerden auftreten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Durchfall</title>
      <link>/leistungen/durchfall/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/durchfall/</guid>
      <description>Durchfall entkräftet. Chronischer Durchfall mindert Ihre Lebensqualität. Gemeinsam mit Ihnen setze ich ernährungstherapeutische Maßnahmen, um Ihre Beschwerden zu verbessern.
Allgemein Mehr als dreimaliges Stuhl entleeren pro Tag bezeichnet man als Durchfall. Dabei ist der Stuhl dünn, breiig oder flüssig in seiner Konsistenz. Da dreimaliges Stuhlentleeren und breiiger Stuhl nicht unbedingt einen Durchfall definieren, ist ein vermehrtes Stuhlgewicht pro Tag ausschlaggebend.
Ursache Akut Akut kann Durchfall durch Ernährungsfehler wie etwa zu viel Obst oder sehr fette Speißen auftreten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erhöhte Cholesterinwerte</title>
      <link>/leistungen/cholesterin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/cholesterin/</guid>
      <description>Zu hohes Cholesterin erhöht Ihr Risiko für Herz- Kreislauferkrankungen. Gemeinsam mit Ihnen erarbeite ich eine Ernährungsstrategie, die Ihre Cholesterinwerte positiv beeinflusst und somit das Risiko für Herz- Schlaganfallerkrankung senken kann.
Allgemeines Cholesterin ist ein Naturstoff, der für verschiedene Prozesse notwendig ist. Dazu zählen etwa die Nervenfunktion, die Stabilisierung der Zellmembranen, die Bildung von Hormonen und die Bildung von Gallensäuren. Die Gallensäure ist für die Fettverdauung wichtig. Cholesterin wird durch die Nahrung aufgenommen und auch vom Körper selbst hergestellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fettleber</title>
      <link>/leistungen/fettleber/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/fettleber/</guid>
      <description>Eine Fettleber kann unbehandelt zu einer Leberzirrhose (= narbige Verhärtung der Leber) führen, wodurch die Leber ihre Aufgaben nicht mehr erfüllen kann. Gemeinsam mit Ihnen passe ich Ihre Ernährungsgewohnheiten an, sodass die Verfettung der Leber rückgängig gemacht wird und eine Leberzirrhose verhindert wird.
Symptome Patienten/Patientinnen erkennen eine Verfettung der Leber meist zu Anfang nicht. Erst wenn sich die Leber vergrößert, können unspezifische Symptome wie etwa verminderter Appetit, Müdigkeit und Abgeschlagenheit, Blähungen und Völlegefühl auftreten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fruktosemalabsorption</title>
      <link>/leistungen/fruktosemalabsorption/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/fruktosemalabsorption/</guid>
      <description>Fruktosemalabsorption (ugs. Fruktoseintoleranz) beeinträchtigt Ihr Wohlbefinden. Gemeinsam mit Ihnen passe ich Ihre Ernährung an, sodass Blähungen, Bauchschmerzen und Krämpfe der Vergangenheit angehören.
Symptome Patienten/Patientinnen, die unter einer Fruktosemalabsorption leiden, sind häufig vom Blähungen, Bauchschmerzen, Krämpfen und Durchfall betroffen.
Ursachen Ursache dafür ist eine Störung beim Transport von Fruchtzucker, oder aber auch eine Malabsorption in Folge anderer Krankheiten. Umgangssprachlich nennt man eine Fruktosemalabsoption auch Fruktoseintoleranz. Der Fachbegriff Fruktoseintoleranz bezeichnet eine selten angeborene Stoffwechselerkrankung und unterscheidet sich grundlegend von der Fruktosemalabsorption.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gastritis</title>
      <link>/leistungen/gastritis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/gastritis/</guid>
      <description>Eine entzündete Magenschleimhaut kann zu einer deutlich verminderten Lebensqualität führen. Gemeinsam mit Ihnen passe ich Ihre Ernährung an, sodass sie sich wieder wohlfühlen.
Symptome Patienten/Patientinnen, die unter Gastritis leiden, klagen häufig über saures Aufstoßen, Sodbrennen, Aufgeblähtheit, Übelkeit bis hin zu Erbrechen, Völlegefühl, und Druckempfindlichkeit im Oberbauch.
Ursache Ursache dafür ist eine entzündliche Reaktion der Magenschleimhaut. Dabei unterscheidet man zwischen einer akuten Gastritis und einer chronischen Gastritis. Eine akute Gastritis kann etwa durch Stress, Medikamente, Alkohol und Nikotin ausgelöst werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gesundheitsförderung</title>
      <link>/leistungen/gesundheitsfoerderung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/gesundheitsfoerderung/</guid>
      <description>Ernährung ist individuell und persönlich zugleich. Jeder von uns ist verschieden, und folglich bestehen auch verschiedene Anforderungen an unsere Ernährung.
Eine Unzahl an Ernährungsinformationen erschwert es uns zu filtern, was unserem Körper tatsächlich gut tut.
Als Diätologin berate ich Sie gerne gerne in allen Fragen der gesunden Ernährung, unabhängig von Ihrer bevorzugten Ernährungsform (z.B. Mischkost, Vegetarismus, Veganismus, &amp;hellip;), und kann Ihnen zu einem gesünderem Selbst verhelfen.
Aber auch die Ernährung in der Schwangerschafts- und Stillzeit kann Fragen aufwerfen und herausfordernd sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gicht</title>
      <link>/leistungen/gicht/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/gicht/</guid>
      <description>Eine erhöhte Harnsäure kann zu Gicht führen, die den Alltag beeinträchtigt. Gemeinsam mit Ihnen passe ich Ihre Ernährungsgewohnheiten an, sodass die Harnsäure dauerhaft gesenkt wird und Sie sich wieder wohlfühlen.
Symptome Gichtpatienten/-patientinnen leiden unter Symptomen wie stechenden Schmerzen, Schwellungen und Überhitzung von Gelenken. Neben einer extremen Berührungsempfindlichkeit der betroffenen Gelenke, können auch Übelkeit und Fieber auftreten.
Ursache Ursache der Gicht ist eine Hyperurikämie, eine zu hohe Harnsäurekonzentration im Blut. Der Harnsäurebestand wird durch die Zufuhr von bestimmten Lebensmitteln beeinflusst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Histaminintoleranz</title>
      <link>/leistungen/histaminintoleranz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/histaminintoleranz/</guid>
      <description>Eine Histaminintoleranz beeinträchtig Ihren Alltag und kann im ersten Moment eine Überforderung darstellen. Gemeinsam mit Ihnen passe ich Ihre Ernährungsgewohnheiten an, sodass Sie ohne Beschwerden leben können.
Symptome Patienten/Patientinnen, die unter einer Histaminintoleranz leiden, sind von Juckreiz, Erbrechen, Durchfall, Herzrasen, laufender Nase, Migräne und Kopfschmerzen betroffen.
Ursache Hauptursache ist höchstwahrscheinlich ein erworbener Enzymdefekt, der zu einem Mangel von dem Enzym Diaminoxidase (DAO) führt. Dieses Enzym ist für den Abbau von Histamin verantwortlich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laktoseintoleranz</title>
      <link>/leistungen/laktoseintoleranz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/laktoseintoleranz/</guid>
      <description>Eine Laktoseintoleranz belastet Ihr Wohlbefinden. Gemeinsam mit Ihnen passe ich Ihre Ernährung an, sodass Symptome wie Blähungen, Bauchschmerzen, Krämpfe und Durchfall der Vergangenheit angehören.
Symptome Patienten/Patientinnen, die unter einer Milchzuckerunverträglichkeit (Laktoseintoleranz) leiden, klagen häufig über Durchfall, Blähungen, Bauchschmerzen und Übelkeit.
Ursachen Milchzucker wird durch ein Enzym im Darm, die sogenannte Laktase, in weitere Bestandteile zerlegt, die anschließend vom Körper aufgenommen werden können. Im Falle einer Milchzuckerunverträglichkeit ist die Aktivität dieses Enzyms genetisch bedingt vermindert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Osteoporose</title>
      <link>/leistungen/osteoporose/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/osteoporose/</guid>
      <description>Die Diagnose Osteoporose kann zu Verunsicherung führen. Gemeinsam mit Ihnen passe ich Ihre Ernährungsgewohnheiten an, sodass der Knochenstoffwechsel positiv beeinflusst und das Risiko von Knochenbrüchen vermindert wird.
Symptome Patienten/Patientinnen, die unter Osteoporose leiden, sind anfälliger für Knochenbrüche. Osteoporose ist eine Krankheit des Gesamtskeletts. Die Knochenmasse, Knochendichte und Knochenqualität ist herabgesetzt.
Ursachen Einerseits sind Risikofaktoren wie Alter, Geschlecht und Hormone leider nicht beeinflussbar. Andererseits kann durch eine physikalische Therapie, Sturzprävention, Medikamente und eine angepasste Ernährung das Risiko von Knochenbrüchen verringert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflux</title>
      <link>/leistungen/reflux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/reflux/</guid>
      <description>Saures Aufstoßen und Sodbrennen sind unangenehm und mindern die Lebensqualität. Gemeinsam mit Ihnen passe ich Ihre Ernährungsgewohnheiten an, sodass Sie sich wieder wohlfühlen.
Symptome Patienten/Patientinnen, die von einem Reflux betroffen sind, leiden unter Aufstoßen, Sodbrennen und einer Entzündung der Speiseröhrenschleimhaut. Ein Reflux ist ein gestörter Verschluss der Speiseröhre, sodass Magensaft in die Speiseröhre laufen kann.
Ursachen Häufigste Ursachen dafür sind ein Zwerchfellbruch, eine verzögerte Magenentleerung, ein hoher Säuregehalt des Magensaftes, genetische Faktoren und Übergewicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verstopfung</title>
      <link>/leistungen/verstopfung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/verstopfung/</guid>
      <description>Chronische Verstopfung mindert Ihre Lebensqualität. Gemeinsam mit Ihnen passe ich Ihre Ernährungsgewohnheiten an und setze Maßnahmen, damit der Stuhlgang erleichtert wird und die Lebensqualität wieder gesteigert werden kann.
Symptome Patienten/Patientinnen klagen oft über sehr starke Bauchschmerzen, Völlegefühl, Unwohlsein, Bauchkrämpfe und Blähungen. Typisch ist auch die Notwendigkeit eines starken Pressens beim Stuhlgang.
Ursache Von einer chronischen Verstopfung (Obstipation) spricht man, wenn der Patient/die Patientin von unbefriedigenden Stuhlgängen berichtet und mindestens zwei der folgenden Symptome vorliegen in den vergangenen 6 Monaten über mindestens 12 Wochen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zöliakie</title>
      <link>/leistungen/zoeliakie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/zoeliakie/</guid>
      <description>Die Diagnose Zöliakie stellt oft einen Lebenseinschnitt dar. Gemeinsam mit Ihnen passe ich Ihre Ernährungsgewohnheiten an, sodass Sie gut im Alltag zurecht kommen und Ihre Lebensqualität erhalten bleibt.
Zöliakie Zöliakie ist eine Autoimmunerkrankung. Dabei kommt es zu einer fehlgerichteten Immunantwort auf das Kelbereiweiß Gluten, das man in Getreidesorten wie Weizen, Dinkel, Emmer, Gerste und Roggen findet. Die immunologisch vermittelte Erkrankung geht mit einer Schädigung der Dünndarmschleimhaut sowie einer Zottenatrophie einher. Das bedeutet, dass sich unter dem Verzehr von Gluten die Dünndarmschleimhaut entzündet und schließlich zurückbildet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übergewicht und Adipositas</title>
      <link>/leistungen/uebergewicht_und_adipositas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/uebergewicht_und_adipositas/</guid>
      <description>Übergewicht und Adipositas können zu einer Einschränkung der Lebensqualität führen, da das Wohlbefinden im eigenen Körper oft vermindert ist und Begleiterkrankungen entstehen können. Gemeinsam mit Ihnen passe ich Ihre Ernährungsgewohnheiten an, sodass Ihr Wohlbefinden gesteigert wird und Begleiterkrankungen positiv beeinflusst werden.
Allgemeines Um das Körpergewicht im Bezug auf die Körpergröße einschätzen zu können wird als grobe Richtschnur zur Beurteilung der sogenannte Body Mass Index (BMI) herangezogen. Diese Einteilung ermöglicht es, zwischen Untergewicht, Normalgewicht, Übergewicht und verschieden stark ausgeprägten krankhaften Übergewicht zu unterscheiden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
